import { Question } from "../model/Question";

export const myQuiz: Question[] = [
  {
    question: "Bilakah Malaysia memperoleh kemerdekaan?",
    options: [
      "31 Ogos 1957",
      "16 September 1963",
      "31 Ogos 1965",
      "1 Januari 1957"
    ],
    answer: "31 Ogos 1957"
  },
  {
    question: "Siapakah Perdana Menteri pertama Malaysia?",
    options: [
      "Tunku Abdul Rahman",
      "Tun Abdul Razak",
      "Tun Hussein Onn",
      "Mahathir Mohamad"
    ],
    answer: "Tunku Abdul Rahman"
  },
  {
    question: "Apakah lagu kebangsaan Malaysia?",
    options: [
      "Negaraku",
      "Jalur Gemilang",
      "Tanah Pusaka",
      "Malaysia Berjaya"
    ],
    answer: "Negaraku"
  },
  {
    question: "Negeri manakah di Malaysia yang pertama memperoleh kemerdekaan?",
    options: [
      "Johor",
      "Pulau Pinang",
      "Sarawak",
      "Melaka"
    ],
    answer: "Melaka"
  },
  {
    question: "Apakah nama deklarasi yang membawa kepada pembentukan Malaysia?",
    options: [
      "Deklarasi Merdeka",
      "Perjanjian Persekutuan",
      "Pengisytiharan Malaysia",
      "Perjanjian Malaysia"
    ],
    answer: "Perjanjian Malaysia"
  },
  {
    question: "Malaysia memperoleh kemerdekaan dari negara manakah?",
    options: [
      "United Kingdom",
      "Belanda",
      "Portugal",
      "Jepun"
    ],
    answer: "United Kingdom"
  },
  {
    question: "Apa yang diwakili oleh bintang 14 mata pada bendera Malaysia?",
    options: [
      "13 negeri dan Kerajaan Persekutuan",
      "14 kumpulan etnik",
      "14 bandar utama",
      "14 hari sambutan kemerdekaan"
    ],
    answer: "13 negeri dan Kerajaan Persekutuan"
  },
  {
    question: "Negeri manakah di Malaysia yang dikenali sebagai British Borneo sebelum kemerdekaan?",
    options: [
      "Sabah",
      "Sarawak",
      "Kelantan",
      "Perak"
    ],
    answer: "Sabah"
  },
  {
    question: "Siapakah yang dikenali sebagai 'Bapa Kemerdekaan' di Malaysia?",
    options: [
      "Tunku Abdul Rahman",
      "Tun Abdul Razak",
      "Tun Hussein Onn",
      "Sultan Abdul Samad"
    ],
    answer: "Tunku Abdul Rahman"
  },
  {
    question: "Bangunan manakah yang menjadi lokasi sambutan Hari Merdeka yang pertama?",
    options: [
      "Bangunan Sultan Abdul Samad",
      "Putrajaya",
      "Menara Kuala Lumpur",
      "Istana Negara"
    ],
    answer: "Bangunan Sultan Abdul Samad"
  },
];
